1. **Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования**

Достаточно часто встречаются случаи, когда необходимо указать в тексте, который 
выводится на экран пользоавателя какие-либо символы, к примеру кавычки, слэш, 
апостраф и т.д., в таких случаях на помощь приходит экранирование.

К примеру нам нужно вывести цитату "Never stop dreaming", но так как синтаксис JS 
предполагает, что строка записывается в кавычках, для этого применяем экранирование,
а именно alert('\"Never stop dreaming\"'), т.е. нужно перед кавычками написать 
обратный слэш - "\". Если бы мы указали двое кавычек подряд alert(""Never stop dreaming""), 
программа бы выдала ошибку, так как она прочитала бы этот код так - кавычка открывается - пустая срока - кавычка закрывается 
и далее непонятный текст для программы.

